<?xml version='1.0' encoding='UTF-8' ?> 
<!-- was: <?xml version="1.0" encoding="gb2312"?> -->
<bookstore>
<book id="BK1">    
<new id="A1">
<title>龙珠湖</title>
<img>
 ../../zjd/img/龙珠湖.png
</img>
<txt>龙珠湖位于八寨沟景区大门外，是一个人工湖，湖面宽广，三面环山，景色秀 丽，可乘木船游览龙珠湖风光，混凝土大坝外有人工瀑布，瀑布下面是深水潭，有一架仿古大水车，在流水驱动下不停转动。</txt>
</new>

<new id="A2">
  
<title>仙女池</title>
<img>
    ../../zjd/img/仙女池.png
</img>
<txt>是八寨沟第一个大水潭，从风情林出发，经过石桥后即可到达，传说曾有仙女沐浴于此，其水能使肌肤更加细腻嫩滑，环境深幽，水不深，最适合女性沐浴。</txt>
</new>

<new id="A3">
 
<title>鸳鸯池</title>
<img>
   ../../zjd/img/鸳鸯池.png
</img>
<txt>位于仙女池上面，此处泉水清澈，绿荫掩映，有流水形成的小瀑布，是情侣沐浴的</txt>
</new>

<new id="A4">
 
<title>新月潭</title>
<img>
   ../../zjd/img/新月潭.png
</img>
<txt>是八寨沟最大的山泉浴池，可容纳多人共同嬉戏、游泳。</txt>
</new>

<new id="A5">
 
<title>将军潭</title>
<img>
    ../../zjd/img/将军潭.png
</img>
<txt>是八寨沟最深的天然水潭，潭水青幽不见底，清澈冷冽，是夏日游泳的好去处，旁边有山岩平台，可体验跳水活动，上方有山泉飞瀑飞流直下，游人可以站者或者躺着冲山泉</txt>
</new>
</book>





<book id="BK2">
<new id="B1">
   
<title>传说之美</title>
<img>
   ../../zjd/img/传说之美.png
</img>
<txt>三娘湾有许多动人的传说，其中之一是相传三娘湾原来只有三个英俊的小伙子居住，他们共在一条船上，共用一番网，共住一个舱，相依为命。一天，三个仙女下凡，发现这独特的海湾和勤劳英俊的小伙子，决定下嫁人间。玉帝得知,允许暂住三年。丈夫出海打鱼，妻子在家织网，相亲相爱，生儿育女，过着美满的生活。三年后，玉帝不见仙女回来，大怒之下，掀起狂风恶浪，吞没渔船。三位娘子在海边并排站着，顶着狂风恶浪，等候丈夫归来，天长日久化成三柱并排站立的花岗岩石，大海见证了他们坚贞的爱情、勤劳勇敢的象征，人们都捧来鲜花香烛敬献三娘石，常年香火不断，以表示对伟大母亲、美丽女性和坚贞爱情的向往！</txt>
</new>

<new id="B2">

<title>气质之美</title>
<img>
   ../../zjd/img/气质之美.png
</img>
<txt>三娘湾的美不仅仅在于她动人的传说，而且在于她超凡脱俗的气质。黄金的沙滩柔软而亲切，婆娑的树林清丽恬静，清澈的柔波坚韧而执著，千姿百态的礁石巍然屹立，古朴的渔村温馨而恬谈，灵动的海豚亲切的呼唤，还有那悠闲从容的渔民…
最富特色的是这里的海豚和奇石。海域内，常年活跃着数百头五彩斑斓的中华白海豚，而且一年四季都能近距离观看，每当渔民出海捕鱼或游人出海观光时，海豚常常追逐渔船、亲渔夫、逗游客，或在海中嬉戏，构成了一幅人、豚亲密无间、和谐相处的美好画面。这里的另一个特色是遍布各处的奇石，沙滩旁、浅海中奇石林立。</txt>
</new>


<new id="B3">

<title>景区之美</title>
<img>
   ../../zjd/img/景区之美.png
</img>
<txt>三娘湾因中华海豚的大量涌现一跃成为广西最热门的景区，在这里，金色的沙滩、明媚的阳光、神奇的传说、淳朴的民风、可人海豚，演绎着一个个美丽动人的故事，专家、学者、摄影家、游人，每每踏入这片土地，无不沉醉其间，捕捉着平凡而深刻的镜头，三娘湾骄人的魅力就像一股春风，吹得人们心间了鲜花。
    三娘湾海域频频出现中华白海豚，最多时一次出现达一百多条，这一消息在2013年经人民日报、新华网、中央电视台、旅游卫视台等权威报道后，成为三娘湾最大的买点，三娘湾看海豚、观海景，已成为诸多游客的首选，三娘湾一跃成为广西又一黄金旅游景区。</txt>
</new>

</book>

<book id="BK3">
<new id="C1">
   
<title>棋盘麓</title>
<img>
    ../../zjd/img/棋牌麓.png
</img>
<txt>在望海岭正南面有一山麓名叫棋盘麓，麓里古树参天，古藤缠绕、怪石嶙峋。其中有一石叫棋盘石。其石呈方状，表面有棋盘状线条，旁边有数个印迹酷似人的脚印。相传古时常有仙人在此对弈，此印即为仙人所遗留。从山腰往上至山顶，呈现在眼前的便是望海岭最具特色、最吸引人的景观:只见满山坡奇岩怪石，或如灵龟，或如扇贝，或象春笋，或似卧仙。无不惟妙惟肖，栩栩如生，每一块石都错落有致地附着于山顶绿色的草坪上，仿如绿毯上镶嵌着的颗颗宝石。在望海岭的三箭峰有清代壮族大文豪冯敏昌之墓。</txt>
</new>

<new id="C2">   
<title>望海农中</title>
<img>
   ../../zjd/img/望海农中.png
</img>
<txt>望海农业中学，简称望海农中，民国29年，省立钦州师范学校为躲避战火，曾经迁校至大寺望海岭东面山脚下，在大寺上课1年之久。解放后，于1964年9月在原钦州师范学校大寺校址上建成望海农业中学(简称望海农中)，为大寺及周边乡镇培育了一批宝贵的农业人才，1986年8月望海农中停办，学生转回大寺中学、大寺镇中及部分农村中学就读，1989年撤回最后一批教师</txt>
</new>

<new id="C3">   
<title>冯敏昌墓</title>
<img>
   ../../zjd/img/冯敏昌墓.png
</img>
<txt>冯敏昌墓，是夫妻合葬墓:其墓位于广西钦州市大寺圩镇北边望海岭南麓的三箭岭上。
冯敏昌墓是钦州市重点文物保护单位。墓为覆釜形，砖石三合土结构，墓身直径6.4米，高3米，占地263平方米。砖砌拱门式坟头，内镶大理石墓碑，碑文是:"皇清诰授奉政大夫刑部河南司主事加一级兼户部浙江省吏部翰林院编修加二级记录四次显考鱼山冯府君暨诰封宜人显妣潘太宜人合葬之墓"，后署"孝男冯士镳率孙绍宗、绍沄等立石"。此外别无装饰，显得朴实敦厚，庄重无华。墓后竖立刻有"清浩授奉政大夫刑部主事鱼山冯君墓表"石碑一块，是清内阁学士著名书法家翁方纲撰书，字迹苍劲，保存完好。</txt>
</new>

</book>


<book id="BK4">
<new id="D1">
   
<title>山泉药浴池</title>
<img>
 ../../zjd/img/山泉药浴池.png
</img>
<txt>由十万大山中各种草药的根,茎,叶经过山泉长时间渗泡,而后渗流出来积累而成,浴池位于十万大山森林公园核心区,水质呈茶色,因中草药的含量很高,肯有杀菌,保健,美容,增白之功效,泡药浴池是游客最喜爱的活动项目之一</txt>
</new>




<new id="D2">
  
<title>九龙松</title>
<img>
   ../../zjd/img/九龙松.png
</img>
<txt>望海农业中学，简称望海农中，民国29年，省立钦州师范学校为躲避战火，曾经迁校至大寺望海岭东面山脚下，在大寺上课1年之久。解放后，于1964年9月在原钦州师范学校大寺校址上建成望海农业中学(简称望海农中)，为大寺及周边乡镇培育了一批宝贵的农业人才，1986年8月望海农中停办，学生转回大寺中学、大寺镇中及部分农村中学就读，1989年撤回最后一批教师</txt>
</new>



<new id="D3">   
<title>南山睡佛</title>
<img>
   ../../zjd/img/南山睡佛.png
</img>
<txt>位于十万大山森林公园接待区南面的南山,从森林公园往南山看,整座南山的轮廓活像一座仰天而睡的大佛,当地居民称南山睡佛,关于睡佛,当地有一个动人的传说,佛祖释伽牟尼前往南海布经,路经此地,往下一望,但见十万大山雄伟峻秀,古大参天,是极佳的风水宝地,于是佛祖便在此稍作休息,山川受佛祖仙气润浸,遂成其形,至今,每逢农历初一,十五,当地老百姓还对着睡佛朝拜,祈福保佑呢</txt>
</new>

<new id="D4">   
<title>神马水瀑布</title>
<img>
    ../../zjd/img/神马水瀑布.png
</img>
<txt>俗称马射尿瀑布,位于广西十万大山南麓的平隆山原始森林里,平隆山在此断裂错开,形成了落差150多米的断裂带,南端下沉形成扶隆沟,从扶隆沟下游溯源而上,峰回溪曲,溪水在山谷间跃腾碰撞,该瀑布乃平隆山原始森林蓄积水汇积而成,一年四季从不间断,冬季水量稍小,从平隆山公路眺望,犹如神马小解,白水从天而降,似白纱轻垂,给平隆山增添几分妩媚,夏秋雨季,雨量丰沛,瀑布宽达数丈,轰然而下,声传数里之外,沟底云雾蒸腾,大有气吞长虹之磅礴气势！</txt>
</new>


<new id="D5">   
<title>原始森林区</title>
<img>
   ../../zjd/img/原始森林区.png
</img>
<txt>位于十万大山国家森林公园内,从森林公园宾馆出发过桔子园,沿着山脚的溪水拾级而上,翘首仰望,但见绿满沟壑,碧透山涧,登山顶眺望,眼前尽是山峦叠嶂,林木参天,这里便是保护完好的,生长着数百种珍贵树种的热带阔叶雨林──原始森林区,林内年均气温21,2℃,平均风速1,9m/s,冬暖夏凉,舒适宜人,许多地方是无菌区,离子含量多达7,3万个/cm3,是疗养,度假,观光的理想环境</txt>
</new>
</book>

</bookstore>